《華爾街日報》：華為如何無賴地崛起

華為被美國封殺，這消息在內地沒有被封，這是中共為鼓動民族情緒而刻意安排。創辦人任正非現在可能是僅次於習總的國家英雄，甚麼「百年一遇人才」、「美國真正懼怕的人」等自吹自擂的話，不絕於耳。

可是，華為以盜竊歐美技術起家的歷史，永遠不能被抹去，華爾街日報整理了十宗涉及華為侵權的訴訟案，全部有人證物證，甚至有前員工稱被迫從事商業間諜活動。

十宗訴訟當中，要數最關鍵就是Quintel Technology一案。這間美國研究無線傳輸技術的公司，2015年發現華為涉嫌抄襲其手機傳輸技術「per user tilt」，其CTO David Barker從電訊商Telus Corp.的代表聽說，華為當時推出了一款加強手機傳輸的新技術，名為「user specific tilt」。

Quintel在訴訟案指，他們2009年曾分享這技術予華為，尋求商業合作，但最終合作沒有促成，後來卻發現華為在當日會面後一個月，將有關技術自行申請專利，最滑稽的是，專利文件內竟忘了刪除Quintel的名稱及「商業保密」等字眼，因而被揭發。

技術工程教授Emil Björnson等多名科學家證實，華為目前掌握的5G技術，其初始技術均來自Quintel的「per user tilt」，這亦解釋到為何華為在2010年後，電訊技術發展逐步超越西方主要對手。

這案件去年結束，最後雙方作私底下協議的庭外和解。

多年來華為一而再盜竊企業知識產權，華爾街日報記者更以「惡名昭彰」來形容華為。在美國最早一宗的盜竊技術訴訟是2003年1月，當時科技巨頭Cisco控告華為抄襲其路由器軟件及使用手冊，企業法律顧問Mark Chandler更飛到深圳跟任正非對質，而任只以「巧合」來回應。最後案件華為敗訴，華為承認抄襲了部分Cisco的產品。

另外還有很多被興訟的商業間諜行為，例如2004年參加芝加哥Supercomm科技會議期間，有華為員工偷拍其他企業的機密電路板及設計圖；又有前員工指華為從來都不惜一切偷技術，同事偷到電路板，就會送到秘密房間研究，然後送回中國解構，又會要求員工假扮其他企業，參與如Facebook舉辦的行業會議，如果不從都會被辭退。

華為大至跟Motorola、T-Mobile等大企業，小至Startup及音樂家都有被指竊取知識版權的訴訟，劣績斑斑。可是大部分都礙於華為擁有國家體制作後盾，或商業理由等等被迫了事，中國政府甚至願意以生意和開放內地市場以換取和解。

華為由崛起到被封殺，不無道理，華爾街日報以《華為崛起 充斥著盜竊和不道德指責》（Huawei’s Yearslong Rise Is Littered With Accusations of Theft and Dubious Ethics）為題，寫了2萬多字，力數不是，為美國封殺華為提供有力佐證。

其實抄完又強化到個技術，變成新野都勁

咁全世界都唔使做開發 個個等偷黎強化
呢個世界點會有進步？

佢咪開左發左個強化出嚟

又唔見比佢偷技術個啲公司，based on返自己嘅技術去強化出勁過華為嘅技術？

所以華為雖然賤，但都有佢勁嘅地方

佢勁既地方就係夠賤 賤到比世界圍堵 收埋自己皮

佢勁在夠賤

0.3已過數

騰訊都係抄起家。一句講曬，無恥起家，大個左之後就冇人會記得細個嗰陣啲衰嘢，仲會當你神咁拜。

同你老母執你返黎養大你一樣

讀過書未啊你
做paper 參考人地啲paper 都要做reference 啦
比著你係咪光明正大抄完話「又唔見個原作者based on自己內容諗到我個idea？」
係你條支狗就死返蝗国啦

中國四大發明 。 。 。 。

任何野 由零到一個下先係最難
你自己都唔正面答無人肯開發點啦
仲有一樣野 從來無數據講過華為技術點領先世界
咁多人用只係因為佢夠平夠賤咁搶市佔

汁輸行頭慘過食屎 套用中國科技開發真係應

人地既科技偷返黎用 低成本高效益
開發費都慳番

支那就係咁

你比個樣本佢睇想合作生產

佢覺得有得做，唔係同你合作

係抄足你樣野自己做，自己賺哂

你話呢個民族幾仆街

所以而家要佢自煮研發咪企左係度囉⋯⋯

所有野由0去1最難
你竟然講到咁易
你咪發明個永動機出黎，我幫你改良

支那人基因跟本就入晒骨，大部分香港人，連登仔，都係支那人思想

抄人低成本 然後自己俾錢改進 好叻

只係某一個位開左，跟本連登仔，香港人都係支那思想

尤其係關自己事

成段片講華為點偷野起家
勁長
可以睇

強国有間民營, 研發左D野, 一樣比人搶左
何況外人
中共=強盜/小偷

全世界都需要知依個事實

老實技術既野唔係你抄我就我抄你架啦

我諗你需要將你個腦交去俾華為強化一下

如果你真係想base on 人地嘅成果再開發
應該係同人傾合作 或者 買專利

日本既ACG
幾十年來都畀外國人侵犯智慧財產權

日本仔 大量/唔夠美帝惡 先唔追究

如果r&d 有得免費抄，咁就唔會有人r&d 啦，咁你抄條毛，咁人類社會點進步，

話咩抄完改良好勁個d，完全唔明點解呢個世界要有專利，完全係支那賊仔模式唸野，

仲見過有d 人話比人抄完勁過你，原創者咁廢應該要反思下，真係on99

Quintel 自己分享研究成果比人，重同人和解 鞭佢屍啦

最後華為收購晒d公司
吉利 平安 海航有眼你睇
唔可以比佢地壯大

每間公司有嘅資源係有限嘅，當你成功開發出一樣新技術，當然要用嚟搵返D錢，補充返D資金先可以再做下一步研究。但華為就係唔需要投入任何資金從零開始研究，偷走人哋辛苦得嚟嘅成果，趁人哋駛咗一大筆錢仲未回氣，搶佔先機用資金投入到強化人哋現有技術上。

三星摺機

偷呃拐騙

抄完人自己加嘢勁左（雖然唔知勁左啲乜）？
而家唔俾芯片，唔俾授權，唔俾OS咪可以將你連根拔起囉
根本偷開以為可以以後都偷，仲邊會有心由零開始研究
市佔率高唔係因為技術好，係因為低價搶單咋

簡單說 中共華為成功 等於西方國家最後一道防線被中共打破 中共將會取代美帝成為世界新霸主 你地班同情華為同想中共掘起既西方左膠將會死得最慘 玩完！

果然有中共既基因 勁！賊性同無恥奴才 你做中共人係絕配

強化都係造假

技術冇錯係一向都抄來抄去，改良下咁，所以申請專利係都要公開條formula，西方國家就係咁互惠互利，技術研發會快好多，但華為就正係抄，連改公司名都冇做到，根本又係支那垃圾文化

支那嘅成功模式由始至終都係以本傷人，劣幣驅逐良幣
其他國家嘅私人企業要顧利潤，根本冇可能好似支那黨企咁燒錢，所以一定唔夠打
好彩而家終於有個美國總統出黎撥亂反正

偷 呃 拐 騙

一味剩係識抄
當有一日冇得抄
就 on99 企係度

佢技術勁過Cisco?

華為個摺moon咪又係3星到黎
呢個唔多算

你意思係 1去2 係勁過0去1?
我代歷史入面咁多位發明家
屌柒晒你祖宗十八代

留名

強左係邊到？

勁都識飛都係賊，比錢買左原版先講強化啦on9

你老母雖然係賤雞一隻 但佢又真係幾好屌

古一件光頭垃圾婆重勁

H3C個command抄足Cisco

強蟈依家所謂嘅大企業，有邊個唔係靠抄起家？
發大財後用錢執返靚個砌象就無人記得
騰訊、淘寶、小米、華為，miniso

大陸仔d邏輯真係神撚奇 抵全世界與你為敵

雖然日本d白色家電都係左抄右抄
但好在係美國睇場唔係一定同支那一樣周圍蝦蝦霸霸

人無恥則無敵
只有中國人先可以發揮得淋漓盡致

你老母比狗屌都生到你都勁

和解應該有錢收返，唔係告佢把撚

完美呈現國家道義及價值觀既公司創辦人
稱其為國家英雄 係當之無愧

呀你又幾on9

有拎過華為上手試
都會試到華為其實冇增強到啲嘢
反而係抄唔足廢少少
又要抄又要抄唔足廢啲

Linux 免費任抄

GitHub contributiors 已經懶得計，直接寫無限個

Quintel在訴訟案指，他們2009年曾分享這技術予華為，尋求商業合作，但最終合作沒有促成，後來卻發現華為在當日會面後一個月，將有關技術自行申請專利。

好多港資公司都係咁
華人劣根性

賣得平係因為抄人野，r&d唔洗出咁多錢咋嘛

點解可以做到爛市？
因為最撚貴𠴱筆十鳩幾年開發成本唔洗俾囉
隻三毛狗仲好撚自豪咁

支那都係咁，成個國家都係copy dog
抄完仲要告9返你

"呢個係憑我本事抄返嚟嘅技術，點解要尊重知識產權?屌你老母"

屌那星你知唔知人哋R&D洗咗幾多錢呀？唔該都唔講句抄晒人哋！ comment都唔delete當自己寫！

大陸一向強制外企技術轉移
係得佢哋死口話自主研發

利申 屋企開科技公司

你偷我 我偷你
科學家都係咁

係偷呀，唔係抄呀

係因為好多好似你咁嘅腥港人落咗嚟姐

偷足咁多年先罰錢同開放市場了事，咁好難要佢唔繼續偷落去
呀，唔應該叫偷添呀，一間公司用錢解決既事，即係商業交易啦
人地強姦你，之後收錢庭外和解，仲叫唔叫強姦?

侵侵拉人封佢舖就岩架啦，遲好過無

咪就係有錢同人和解所以要鞭佢屍囉

你既意思係我比人偷野係個賊仔勁.
我有料既咪偷返個賊仔.
大家偷野技術進步, 全世界都進步.

當你偷左個技術返黎, 自然可以將慳左既資源去「強化」個技術.
而且佢既「強化」之中又有幾多係另一邊偷返黎既技術?
你去淘寶買部大陸牌影碟機, 乜春格式都播到, 勁過sony.
唔通果D大陸牌子有比過格式既版權費咩.

推！

佢肯定唔知一樣野由0到有係要投入幾多資源都失敗先整到出黎

果度講緊幾千萬甚至幾十億,你偷番黎就用,果度慳左時間同錢,自己可以去強化同用低價賣出去

知唔知點解會搞到咁
無一樣野真係自己整出黎既所以先比人咁易封鎖
你估係日本咁有料咩
呢d叫抵死呀

呢個根本係國策黎
改革開放吸引外資
外資唔可以獨立經營
要同中國公司合營
強制分享技術，甚至俾中國公司食埋
制度上根本鼓勵公司搶外國技術
所以點解中國行唔到自主研發之路

推

呢啲post都有on9仔

三毛上連登就變香港人同連登仔
你呢種想法就真係支那人啦

有閪開過咩

人地D資源就放晒係0->1，你偷晒D野返黎就用資源係1->2甚至->3，科研角度一定係0->1最難，一個唔該將最難個PART既R&D零成本外判出去，支那為梗係無敵啦

屌你on9嫁，偷撚咗人野改完都話勁
我偷撚咗你一舊水，過大海賭贏，贏咗兩舊數，咁我就好撚勁，但冇做錯野？

又block多個

對唔住，小學雞上連登

最滑稽的是，專利文件內竟忘了刪除Quintel的名稱及「商業保密」等字眼，因而被揭發。

人地明明就有reference

你好岩做大陸人
完全唔會自己開發
見人邊到成功就偷邊個
仲要花時間諗點唔認

連登如何無賴地崛起

一不靠偷 二不靠搶

華為敢唔敢認?
科學家base on一啲研究再研究會講明出處
而且唔會犯法 講明唔做得嘅研究就唔會做
犯規做左都會比人罰